(集思廣益) 一人一個原因點解Marvel系列咁受歡迎

利申: 非英雄迷 真係一套都冇睇過 但Endgame熱潮令我非常十分好奇點解個series咁多人追
大家暢所欲言啦~

巴打
你好快改名
最怕比 XXX 咬

開錯地方

Marketing

認真開po冇人真心答

嗚 有冇人比D有誠意嘅答案嚟 覺得而家先開始走去睇晒廿套戲要好大決心 你地比D誘因我啦 嗚嗚嗚

唔知你咪睇下囉, 問乜春

想搵個局內人解答下都冇 Marvel d fans係咁架咩

你睇完覺得無聊再討論就話有野講啫, 人地拍左10年你一套都無睇過, 有咩好討論

利申: 我係弱智 iDog 唔係 Marvel 撚

總可以有D心得掛 連分享都唔得 仲有咩好講唉

除左部分演員吸引之外

其實佢彩蛋令到d戲一部接一部都好重要
變相會令一堆電影 變得好似劇集咁令你想追落去
同埋角色多 會令你有興趣知道唔同人既背景

當然 各花入各眼啦

以前係當左同女朋友拍拖嘅消閒節目，貪佢有打鬥，有笑位，有特技，唔錯嘅popcorn 電影，睇開咪繼續睇囉，點知越睇越有感情，追到endgame。不過endgame 已經冇女朋友一齊睇lu

多謝你認真答
想當年我都追晒哈利波特全套 無論係世界觀 人物設定 定成套語言用語 都覺得好引人入勝 係一套Science-fiction嘅神作
所以而家見到Endgame好似好圓滿咁 又講到Marvel Cinematic Universe係同一個時空bg世界觀 有D心郁郁想全追 不過要開個頭真係要好大勇氣阿!

多謝你嘅分享我相信你可以搵到個啱嘅人同你重溫返Endgame嘅 係時間嘅問題姐
呢類戲我都覺得有人一齊睇好緊要 所以我呢D新手更加雖然各位大大講下少少feature位/值得意嘅地方 可以易D了解/投入同catch-up

成40幾個鐘 而家重睇其實好花時間
不過主角心理變化同描寫其實做得幾好

Btw 連續睇咁多套 好易發現佢d公式劇情

記住跟時間睇 唔好一系列一系列咁睇 唔係會睇唔明

就係知成21套戲要睇返真係有D淆底係all-in or nothing個D心態 一係全部睇 一係就一套都唔好睇
你話到有D公式化 咁中間有冇位會覺得悶 定係套套戲好似一塊塊puzzle咁 少咗一塊都唔得 冇咩悶場?

MCU 做得精彩嘅地方係由第一套電影開始好多細節，甚至主角講嘅對白都係堆砌緊後面嘅故事
就算一個故事冇交代晒全部細節 之後嘅電影會補足俾你 所以點解啲人話要睇晒咁多套就係咁解 甚至連電影嘅trailer好多時都呼應番前面拍落嘅電影

好多系列嘅電影都會嘗試去塑造一個宇宙/世界觀
但係可以好似MCU堆砌得咁完整咁有規模嘅就真係唔多 今次Endgame算係將之前21套電影合番埋一齊 作爲Avengers系列嘅總結

不過如果想由頭開始
前面5套(IM1/2 ,Hulk, Thor, CA1) 可能會悶
因爲呢5套本身連結唔係特別大
係真係去到第6套AVG1先叫做開始塑造緊成個宇宙

我見wiki幫佢分咗3個phase
Phase I: 主要人物bg movies + The Avengers
Phase II: 主要人物movie sequel + Avengers 2
Phase III: 周邊劇情發展movies + Avengers 3+4

我會跟返佢出D時間睇的

我本身都唔係marvel撚
但上年比frd拉咗去睇黑豹 覺得幾正
開始自己追返im果啲 發覺正撚到傻就追晒了

滿足fantasy, 睇完d戲我都會幻想自己係個英雄
我20歲

每一套其實都可以叫做連住嘅 但頭6套我會覺得冇咁重要 故事集中咗講復仇者集結 對6粒無限寶石着墨唔多 （只係得CA1同AVG1出現咗空間同心靈寶石）
單純想知無限寶石嘅故事/成個宇宙頭6套唔係必睇 但如果想了解主角內心世界 基本上係要睇埋

多謝你阿 就係好想感受下戲與戲之間嗰種關連 係一套戲搵得返其他戲嘅影子同脈絡好奇妙
睇你地分享多D好似打咗支強心針咁 等我易D有決心去睇晒 唔想三分鐘熱度

其實marvel d戲都小有悶場
始終文戲唔多 太有條公式走唔開
英雄出現>挫折>振作>打返贏

Btw 其實真係好puzzle下 小睇一套 你會對某d角色既認識小左 所以最好都係睇晒

如果唔睇 會變左正義聯盟
有堆英雄出現左 但唔撚知邊個黎

題外話: 睇Marvel嘅人仲會唔會走去睇DC

正義聯盟係skip晒前面堆嘢
連主角內心世界都鋪唔切

MCU開頭嗰堆獨立電影完全係鋪緊Civil War之前嘅全部劇情

有睇nolan dceu d垃圾無

無錯 同埋出面有個巴打既分析好岩
CA係由 一直只顧其他人 都最後顧返自己
IM係一直顧自己 最後顧左其他人(因為spidey)

我會 但有比較有傷害
DC俾人感覺太急 除咗Nolan Trilogy 之外其他電影對主角內心世界描繪不足 變相出到嚟個故事唔夠完整 係之後叫整番Aquaman 補鑊

DC想抄marvel條水 但完全行唔到人條路
而家shutdown埋個計劃

選角選得好
揀中Chris Evans 拍ca

當年iron man 係好有真實感同代入感，本來ironman比人感覺係好old school, 但marvel 拍出咗超強科技感, 而且背景好貼近真實世界

而另一個原因係選角太好，loki , ironman 同cap...

Nolan trilogy Batman我都係冇睇過 我都係想開始Marvel多過DC好多 最主要好怕個Joker
但Nolan嘅Inception同Interstellar就不斷返睇無限loop 有時會諗係咪得一個會咁

咦 你貪人靚仔嘅

其實十年後睇返，係mcu 提拔左呢班演員至真

你係咪都睇晒咁多套Marvel

iron man 嘅成功，我解釋唔到。
但mcu 嘅成功，從佢捉到人類嘅一個特質好有關，呢樣野就係好奇心。
呢到指緊嘅就係片尾彩蛋。
片尾嘅nick fury 嘅出場絕對係勾起觀眾好奇心嘅重磅炸彈。
Nick fury? 乜水黎架
下，地球仲有其他superhero? 邊個黎架？
哇，Avengers? 仲有咩人係到架？

所以你就會睇埋雷神，睇埋美隊，從而再睇到復仇者。

當你追到復仇者果陣，你已經翻唔到轉頭。

因為你每睇完一套，你嘅好奇心就會越大。

多謝你嘅分享
有追看嘅意味 聽完亦令我更加好奇想去睇

但睇返第一句，呢句其實好重要，就係我唔知點勸你睇第一集，亦即係ironman

未睇之前我對呢個角色最有好感 D公仔figure都覺得佢係最型 應該第一套睇佢唔成問題

得antman 1 無睇

Hulk可以唔洗睇

DC:睇左Trailer先，再睇影評，再睇價錢，再睇劇透，再諗下得唔得閒去

Marvel:

我諗其實DC開頭都係試下炒雜燴睇下有冇人睇，有嘅咪大做佢，冇嘅就好似依家咁炒散上碟，等啲人物入咗屋先，好似Marvel十年前嘅起步咁掛

第一次睇marvel係同初戀 個時成世人野都未扑過
到end game都第5、6任 扑左冇數咁多次

我係